 혼수에미야. 
혼수에미 어디갔냐? 에미 왜 안보여?
오늘 초등학교 동창회 있어서 나갔어요. 무슨 일 있어요?
하필 이런날. 동창회면 같이 와야지 왜 너 혼자 와?
오랜만이라 친구들하고 얘기 좀하고 온다고... 아부지, 무슨 일이신데요?
무슨 일이나 마나, 당장 들오라고 해. 집구석 이럴땐 에미라도 있어야지. 
형 집에 있었어? 아부지 왜 저러셔? 어머니한테 무슨 일이라도 있어?
내가 일 저질렀다.
무슨 일?
